# HTTP
- TCP/IPをベースとしたプロトコル

## TCP/IPとはなにか　
インターネットの基盤を構成する重要なネットワーク・プロトコル

- 階層形プロトコル
  - ネットワークインタフェース層
  - インターネット層
    - データをやり取りする層。IPが担当。パケット単位のデータのやり取り

  - トランスポート層
    - IPが保証しなかったデータの転送を保証する。TCPを使用。TCPで接続したコネクションでで転送するデータの渡り先を決めるのがポート番号。HTTPじゃデフォルトで80番ポートを使用する。

  - アプリケーション層
    - メールやDNS、HTTPを実現する層。TCPでプログラムを作るときはソケットを使う。ソケットとはネットワークでのやり取りを抽象化したAPIで接続、送信、受信、切断などの基本的な機能を備えています。HTTPサーバやブラウザはソケットを用いて実装する。


## クライアント(Webブラウザ)とサーバ(Webサーバ)
 - クライアントが情報を提供するサーバに接続し各種のリクエストを出してレスポンスを受け取る。

## リクエストとレスポンス
### クライアントで行われること
 1. リクエスト・メッセージの構築
 2. リクエスト・メッセージの送信
 3. (レスポンスが返るまで待機)
 4. レスポンスメッセージの受信
 5. レスポンスメッセージの解析
 6. クライアントの目的を達成するために必要な処理

### サーバで行われること
 1. (リクエストの待機)
 2. リクエストのメッセージの受信
 3. リクエスト・メッセージの解析
 4. 適切なアプリケーションプログラムへの処理を委譲
 5. アプリケーションプログラムから結果を取得
 6. レスポンスメッセージの構築
 7. レスポンスメッセージの送信

 ## HTTPメッセージ
 - 上記メッセージをまとめたもの

 ### リクエストメッセージ
 >GET/test HTTP/1.1 ※(1行目リクエストライン）<br>
 >Host: example.jp ※（2行目ヘッダ）
 
### レスポンスメッセージ
> HTTP/1.1 200 OK<br>
> Content Type: application/xhtml+xml; charset=utf-8<br>
> <html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
1行目：ステータスライン<br>
2行目：ヘッダ

## HTTPのステートレス性
- ステートフル
  - 簡潔
  - サーバがクライアントのそれまでの注文を覚えている
  
- ステートレス
  - 冗長
  - クライアントは毎回すべての注文を繰り返している。
  - パフォーマンスの低下
    - 送信するデータ量が多くなる
    - 認証などサーバに負荷がかかる処理を繰り返す

# HTTPメソッド

## 8つのメソッド
 メソッド | 意味
--- | ---
GET | リソースの作成
POST | 子リソースの作成、リソースへのデータ追加、その他の処理
PUT | リソースの処理、リソースの作成
DELETE | リソースの削除
HEAD | ヘッダの取得
OPTIONS | リソースがサポートしているメソッドの取得
TRACE | 自分宛てにリクエスト・メッセージを返す試験
CONNECT | プロキシ動作のトンネル接続への変更

## HTTPメソッドとCRUD
CRUD名 | 意味 | メソッド
--- | --- | ---
Create | 作成 | POST/PUT
Read | 読み込み | GET
Update | 更新 | PUT
Delete | 削除 | DELETE

## GET リソースの取得
- 指定したURIの情報を取得する
- Webページ、画像、映像、フィード等の取得
- 最も利用頻度の高いメソッド

## POST リソースの作成、追加
- 子リソースの作成
  - ブログの投稿などの操作で使われる
- リソースへのデータの追加
- 他のメソッドでは対応できない処理

## POST リソースの更新、作成
 - リソースの作成
 - POSTとPUTの使い分け

## DELETE リソースの削除
## HEAD リソースの取得
- GETによく似たメソッド
- リソースのヘッダだけを取得する

## OPTIONS リソースがサポートしているメソッドの取得


# ステータスコード　

# HTTPヘッダ

# JSON 
